# Лабораторная работа №7
## Тема: Рекуррентная нейронная сеть и задача генерации текста

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, torch
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа**

* Считывает данные из файла: художественный текст: Рэй Брэдбери, 451 градус по фаренгейту
* Создает словарь всех символов и превращает текст в индексы(числа)
* Генерирует батчи из текста
* Создает и обучает рекуррентную нейронную сеть(RNN)
* Генерирует новый текст
* Измеряет ошибку

### Тестирование
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1og2NhgNwDjqbAmn9Lk4nvQbAAZtpVjSx/view?usp=sharing)
* В начале высокая ошибка и соответственно качество текста плохое
![alt text](Result1.png "Result")

* Через 20 минут после обучения ошибка дошла до 0.9, для такой ошибки качество текста нормальное
![alt text](Result2.png "Result2")

